【彭博】先前堅不可摧的港元突如其來地走軟

【彭博】-- 經過數週來兌美元接近強方兌換保證後，港元突然變得脆弱。

週五稍晚，港元迅速貶值，創下自6月中旬以來的最大下跌。當時，北京決定實施法律來限制香港的異議，此舉令港元受到打擊。在資金持續流入香港下，港元下跌是出乎意料的，但可能是因為擔心潛在的金融制裁，以及香港與美元之間的殖利率差距縮小。

在美中緊張局勢惡化以及人們對香港作為金融中心的前景表示懷疑之際，交易員正密切注視港元，以觀察香港是否存在資金流出的跡象。週末，近60萬居民不顧國安法，在支持民主的反對黨舉行的初選中投票，先前香港政府的首長宣稱，參與投票可能違反該法。

瑞穗銀行亞洲首席外匯策略師張建泰說，港元貶值可能是擔心美國金融制裁的初期跡象，且大規模上市和股息支付等支持性因素可能會在7月下旬開始降溫。與美元的殖利率差縮小也不利港元，近期內港元可能跌至7.7550兌1美元。

截至週一當地時間上午10:15，港元匯率上漲0.02％，上週末的尾盤交易中，港元匯率一度跌至7.7527兌1美元。

拖得再大力D啦，屌你老母點做野架

日

恒指仲升緊

唔係唔撐..
但係你而家睇返匯率..
強返哂啦..港元升返

…又得個講…邊有事

沒事兒
信黨